建制派強烈譴責暴力 李慧琼促犯法者不論年紀均應拘捕及起訴

L
（獨媒特約報導）建制派議員見記者，「班長」廖長江宣讀早已準備好的聲明，稱昨日是回歸22年，但立法會受到嚴重破壞，形容行為讓人心寒。建制派要求將所有違法的示威者及暴徒緝拿歸案，廖長江稱如某些社會朋友或民主派對違法行為仍然視若目暏，迴避譴責，會將年輕人推至泥足深陷的境地，並成為幫兇。廖長江呼籲市民「多啲包容」，互諒互讓。

民建聯主席李慧琼表示強烈譴責，無論年紀及背景的暴徒均應拘捕及起訴。她又斥反對派議員美化暴力，將香港推向危險境地，「係咪要流血、死亡才要收手？」。新民黨葉劉淑儀稱昨日事件令香港蒙羞，並影響香港經濟，「最終害咗基層」。

工聯會黃國健促將緝拿幕後黑手，社會太多衝突，很多市民有情緒問題，認為社會需要冷靜、平靜。經民聯盧偉國稱昨晚示威者「極端暴力」，自由黨張宇人指事件令市民不安，謝偉俊指虛幻世界太多罪案發生，年輕人借口罩做盡壞事，否則虛幻世界的罪案很快便會來到現實。

實政圓桌田北辰指立法會是莊嚴架構，立法會無法召開令很多民生事項無法處理。他又高度讚揚警方昨日克制，給予逾一小時半時間示威者離開才採取清場行動。田北辰指衝擊立法會的示威者分為兩班人，一班人經過訓練，另一班則是一腔熱血。不過他稱行政長官林鄭月娥亦舉辦大型的聆聽會，聽取年輕人訴求。工聯會陸頌雄斥反對派是造成今日局面的始作佣者，自違法佔中起不斷美化暴力。

對於是否要訂立反蒙面法，廖長江稱建制派暫時未有商討。經民聯林健鋒稱示威便要光明正大，認為要研究反蒙面法。記者問建制派會否譴責撐警集會當日的暴力，廖長江稱不能相提並論，昨日的暴力亦無原因可予「合理化」。

由於立法會仍被封鎖，建制派議員能於立法會外的臨時咪兜發言。何君堯拒絕使用該臨時咪兜，稱「記者嚟架嘛，自己會嚟啦」，並與建制派議員「另起爐灶」在立法會樹底下見記者。多名記者對做法表示不滿，呼籲其他記者杯葛採訪，稱「由佢哋自己facebook live，我咩都聽唔到」。建制派之後返回臨時咪兜發言，但何君堯未有一起站台。

佢地越譴責越代表咁樣先係有效方法
佢地唔再可以 哦 一聲就解決問題
而係切切實實頭痕
行動必須要下下入肉
佢地先識驚

工聯會黃國健

有冇人佢屋企去探下王京子

撐警遊行嗰班呀

工聯會

幕後黑手係暴政、係政府、係支共
要拉淋病同雜種？

其實睇住佢地630撐警完全唔理依家衝曬出黎就覺得好笑
摺埋啦